\textbf{Ejemplo 5}\\
Hallar el valor futuro y el valor presente de 20 pagos de 200.000\$ cada uno, suponga una tasa del 24\% período año vencido.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                  \\ \hline
  $R=800.000\$$         & $i=24\% \hspace{1mm} pav$ & $VP = ?\$$                                      \\
  $n=20 \hspace{1mm} pav$ &                           & $VF=?\$$                                      \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}                    \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{ |p{3.5cm}| p{3cm}|}
    \hline

    \textbf{Periodo (psv) } & \textbf{Flujo} \\ \hline
    0                       & -              \\\hline
    1                       & 200.000\$     \\ \hline
    2                       & 200.000\$     \\ \hline
    3                       & 200.000\$     \\ \hline
    4                       & 200.000\$     \\ \hline
    5                       & 200.000\$     \\ \hline
    6                       & 200.000\$     \\ \hline
    7                       & 200.000\$     \\ \hline
    8                       & 200.000\$     \\ \hline
    9                       & 200.000\$     \\\hline
    10                      & 200.000\$     \\ \hline
    11                      & 200.000\$     \\ \hline
    12                      & 200.000\$     \\ \hline
    13                      & 200.000\$     \\ \hline
    14                      & 200.000\$     \\ \hline
    15                      & 200.000\$     \\ \hline
    16                      & 200.000\$     \\ \hline
    17                      & 200.000\$     \\ \hline
    18                      & 200.000\$     \\ \hline
    19                      & 200.000\$     \\ \hline
    20                      & 200.000\$     \\ \hline
   \end{tabular}

  \end{center}
  }                                                                                                   \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                       \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{Mediante el uso de Excel:
  \begin{itemize}
   \item VA (Valor actual): Devuelve el valor presente para una inversión
   \item VF (Valor Futuro): Devuelve el valor futuro de una inversión basado en pagos
         periódicos y constantes, y una tasa de interés constante
  \end{itemize}
  }                                                                                                   \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                       \\ \hline
  \multicolumn{3}{|l|}{Se aplicarán las funciones VA y VF de la siguiente forma:}                     \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{5/Ejem5.1.PNG}}        \\
  \multicolumn{3}{|l|}{=VF(0,24;20;-200000;0) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.}    \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{5/Ejem5.2.PNG}}        \\
  \multicolumn{3}{|l|}{=VA(0,24;20;-200000;0) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.} \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                                 \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  El valor presente (VP) o valor actual (VA) es 822.051\$ y el valor futuro (VF) es
  60.720.124\$
  }                                                                                                   \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                                   \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.7\columnwidth]{4/grafica.png}}      \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
